% Вектора

«Вектор» - это динамический или, по-другому, «растущий» массив, реализованный в
виде стандартного библиотечного типа [`Vec<T>`][vec] (где `<T>` является
[дженериком][generic]). Вектора всегда размещают данные в куче. Вы можете
создавать их с помощью макроса `vec!`:

```rust
let v = vec![1, 2, 3, 4, 5]; // v: Vec<i32>
```

(Заметьте, что, в отличие от макроса `println!`, который мы использовали ранее,
с `vec!` используются квадратные скобки `[]`. Rust разрешает использование и
круглых, и квадратных скобок в обеих ситуациях - это просто стилистическое
соглашение.)

Для создания вектора из повторяющихся значений есть другая форма `vec!`:

```rust
let v = vec![0; 10]; // десять нулей
```

## Доступ к элементам

Чтобы получить значение по определенному индексу в векторе, мы используем `[]`:

```rust
let v = vec![1, 2, 3, 4, 5];

println!("Третий элемент вектора v равен {}", v[2]);
```

Индексы отсчитываются от `0`, так что третьим элементом является `v[2]`.

## Итерирование

Если у вас есть вектор, то вы можете итерировать по его элементам с помощью
`for`. Есть три варианта:

```rust
let mut v = vec![1, 2, 3, 4, 5];

for i in &v {
    println!("Ссылка {}", i);
}

for i in &mut v {
    println!("Изменяемая ссылка {}", i);
}

for i in v {
    println!("Владение вектором и его элементами {}", i);
}
```

У векторов есть много других полезных методов, о которых вы можете прочитать в
[документации API][vec].

[vec]: http://doc.rust-lang.org/std/vec/index.html
[generic]: generics.html
